<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>个人网站</title>
  
  <subtitle>黑小子-余</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2020-03-24T15:13:02.317Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>余昌盛</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Hello MyFriend</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/10/20/hello-world/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/10/20/hello-world/</id>
    <published>2020-10-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2020-03-24T15:13:02.317Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>花径不曾缘客扫，蓬门今始为君开。——杜甫 <br>人生不相见，动如参与商。今夕复何夕，共此灯烛光。——杜甫 <br>喜兹一会面，若睹琼树枝。——李白 <br>每期会面初偿约，却计论心旧得书。——殷尧藩</p><p>我的天空里无论有多少流云，你的到来总是艳阳十分;我的世界里无论有多少明媚，你的到来总是精彩呈纷;我的记忆里无论有多少思念，你的到来总是那么和蔼可亲!祝好友美好的一天过得愉快! </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;花径不曾缘客扫，蓬门今始为君开。——杜甫 &lt;br&gt;人生不相见，动如参与商。今夕复何夕，共此灯烛光。——杜甫 &lt;br&gt;喜兹一会面，若睹琼树枝。——李白 &lt;br&gt;每期会面初偿约，却计论心旧得书。——殷尧藩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的天空里无论有多少流云，你的到来总是艳阳十分;我的世界里
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>故乡的燕子（二）</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/03/24/aryicle2/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/03/24/aryicle2/</id>
    <published>2020-03-24T15:05:36.058Z</published>
    <updated>2020-03-24T15:07:10.467Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当我真正离开故乡那么长时间，像千千万万成年人一样北漂的时候，才发现我是真的喜欢立足在纤细电线上的燕子。</p><p>人生第一次的长时间远漂，离开小城，但有幸福的陪伴，刚开始我还能有些精神上的慰藉，直到渐渐所有东西的失去，我开始怀疑，我人生的路途是不是真的到处充满暴风暴雨。我疑惑，我犹豫，我开始不知所措，甚至都能被别人称之为抑郁。但是我挺住没有一直去抓狂，我琢渐接受现实，并去把它转换为这是来自上帝的爱。</p><p>四月底收到了母亲打来的视频电话，说是想哥有喜了，看着母亲又喜又气说的样子，我似乎明白了什么。于是，想着临近五一的劲，我迅速买了回小城汨罗的车票，怕耽搁了我给想哥送去的祝福。</p><p>回故乡的十几天，我一直都想着怎么去放松自己的心情，因为经历一连续的事情，让我的心态着实有些问题了，父母亲、想哥还有亲人们在那短暂的日子给我些开导，现在我处在异乡，心里还是挺稳重的，至少看开了许多罢。</p><p>想哥和宇哥的喜宴过后，我开始想着是继续北漂还是南下，母亲的话语是想要我过完生日再罢。于是，我又迟了几天，去宇哥家住了两天，一是：陪陪想哥，二是：惦记着宇哥话。为何？宇哥家在白水村，多田地，那里虽不比镇中心那样繁华，但那里的空气是我最爱闻的，清晨总能闻到不知名的花香和被露水粘过的草味儿，总能心旷神怡，回味无穷。宇家前面的那片稻地里，有几亩小方塘，那是我去宇哥家最感兴趣的地方，因为那里可以做钓。</p><p>我打小就喜欢钓鱼，小时候常常自制钓鱼竿去村子前面那个大荷塘钓鱼，每次都有不错的鱼获，那是我童年最有成就感的事情。所以无论是跟家人还是跟朋友提起，都记忆犹新，犹有韵味。这几次的垂钓，让我的心思十分清楚，仿佛开启了心窗，心情舒畅许多，我在意的不是鱼获，而是这其中陶冶情操。我无论是工作中还是在生活中，都是比较性急的，所以钓鱼时，浮子的纹丝不动让我有些不耐烦，这时一旁陪钓的宇哥跟我说：钓鱼要有耐心，往往是等到一定的机遇，是有所收获的。我似乎懂了其中的意思，默许的点了点头。</p><p>四个月没有回荻湖了，尽管在这里度过了十年的童年生活，但每次见到她，都如遇穿着漂亮礼服的陌生女子，不禁感慨，小城发展真快。这次回到荻湖，最有趣的莫过于端把木椅在二叔家阳台下看悬停在电线上的燕子，这是我后来回到荻湖，最让自己惬意的事。在白水小池塘钓鱼的时候，能偶尔看到掠过湖面衔水的家燕，如箭疾速飞过，水面被嘴喙点破，一个一个小波纹散开，然后又恢复平静，我挺佩服燕子的身手矫健，干净利落，如体操运动员，完美至极。从收割完的稻地拂来一阵微风，在这初夏的暖阳中，来的刚刚好，我很陶醉其中，因为不知多久没有这种微妙的感觉了。</p><p>二叔阁楼阳台上那个柱子的角落里，燕子喜欢在那里搭窝，小时候我对鸟十分好奇，觉得鸟是一种玩物，所以调皮经常干一些坏事，去到阁楼的阳台上，看见洞口探出雏燕的小脑袋，便去到菜园折根细长的竹子去戳破燕窝，老燕飞出去，在电线上躁动不安，却又在我面前无可奈何，我趁机抓住雏燕，用肥料袋的白色细绳系住雏燕的小腿，把它放在地上，然后抓住绳子一头，驱赶着它飞来飞去，直到自己玩累了，把它用小笼子关起来，方肯罢休，还是给它吃喝，只是后来也不知道它怎么死了，这是童年对大自然的小生命做过的最坏的事情了。之后我随父母搬去小城，就没有再去关注阁楼的燕窝，但是每年初夏回到荻湖，看见燕子还是继续在那里做窝，也不知道是不是那一家子老燕，这次再去到阁楼，发现燕子窝又被捅了，也不知谁干的，是二叔？还是幼小的堂弟？我不知。我觉得二叔嫌疑最大，因为早先他就把我栽在菜园的那棵栀子花树用锄头给挖了。</p><p>当我抬起头，电线上又立了一只燕子，两只在一起，很美，它们是一对恩爱的夫妻，我望着它们嘴角泯起了微笑。突然，它们一跃而下，敏捷的在菜园间穿梭。我想，它们在找新土壤准备造新家吧。</p><p>时间不早了，我收拾收拾，坐上朝北的列车，又踏上人生的旅途，也没有回头再看看故乡，只是窗外，还随着几只燕子，仿佛给我送别。当我真正放弃了对故乡的爱，像燕子一样季节南北奔波时，才是真正的长大吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;当我真正离开故乡那么长时间，像千千万万成年人一样北漂的时候，才发现我是真的喜欢立足在纤细电线上的燕子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生第一次的长时间远漂，离开小城，但有幸福的陪伴，刚开始我还能有些精神上的慰藉，直到渐渐所有东西的失去，我开始怀疑，我人生的路途是不是真的到处充满暴风暴雨。
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>故乡的燕子（一）</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/03/24/aryicle1/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/03/24/aryicle1/</id>
    <published>2020-03-24T14:37:32.720Z</published>
    <updated>2020-03-24T15:06:43.292Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我的家乡，是一个美丽的小村庄，坐落在楚塘平原上。那里有山也有水，还有一片片栖息各种小动物的树林，更让人留神的是一条条秋黄色长长的田埂和秋天金黄色的稻田，还有沁人心脾的乡土气息！倘若是儿时，我一定会跟着小伙伴们奔跑在村子的各个大小巷；现在，回到故乡，我都会站在堤坝上驻足，瞭望眼前这个失了光辉色泽的故乡！</p><p>九八年四月的一天，我赤裸裸的来到了这里——荻湖。自我记事起，这个村子有好几百号人，上到年旬近百的老人，下到咿呀学语的小孩，当然还有成群的牛羊、鸟雀。这个村子母亲非常和蔼可亲，我生来沾着土气，会走能蹦时，常在她的怀抱里撒娇、嬉闹。一会儿爬到高高的树上，一会儿飞奔在她的宽阔的肩膀上，一会儿追花丛中的花蝴蝶，再不就拿石头砸池塘的小青蛙，这都没事，只要她看到我们玩耍的开心、快乐，她就十分欣慰了。当然，她也会生气。夜晚，小伙伴们在屋后小树林烧野火，把她的头发烧了，她就在梦中让小孩子尿尿；村人们把护堤林给伐了，她就决堤，江水淹没农田；最气人的，是我把房檐的新燕子窝用长竹子给捅了，老燕子被驱赶，被捕的孵燕被我玩弄而死。</p><p>有一次，印象最为深刻了，因果报应这个因素的定义第一次在我小小的脑中被初次理解。一天夏收的午后，阳光明媚地撒在大地上，我倚着爷爷坐在阳台的阴凉处的竹木椅子上晒着太阳，十分惬意。二叔屋前的平地上晒满了金色谷子，风儿轻轻地走在小巷，蝴蝶在菜园飞来飞去，菜园门前那棵枝繁密茂的老橡树总喜欢蹲着雀儿，唧唧喳喳的呼唤着归乡的游子。久了，枯乏无味间，眼睛不经意间瞟到了几只悬停在电线上的红腹燕子，我这颗稚嫩永不安分坏坏的心啊，萌生了一个让人愤愤的念头——“二楼房檐角落的燕子窝”！借着那股兴奋劲，我立刻放下搭在柱子上的脚，蹦起身的那一刻绊倒了旁边的小板凳，头也不回径直来到菜园里的那片小竹林，挑了一颗又细又长耐弯曲的青竹，弄弯用体重压折，左摇右摇半会才得以折断。去掉大小枝头，便右手拿着上了二楼，抬头望着燕窝，用竹竿敲了敲硬泥，几个小头从洞中探出来，一脸茫然的看着我。我开始发呆的想:里面是不是有小燕子呢？我夺门进去，端来一把高凳子，踩上去掂着脚，挺着身子骨抬高头双眼使劲瞪，还是离洞窝二三十厘米，身高不足，手来凑合，也无济于事。我转身从高凳子轻捷跳下，坐在门槛上望着燕窝出神，琢磨着怎么够得着燕窝。咦，自家阳台不是放着木梯子吗？我三五胯步飞下没有扶手的楼道，肩扛梯子小心翼翼的上来。搭在燕窝右方，放固实了便慢慢的爬上去，应该是爬梯子时弄出了大的声响，燕窝里躁动不安，一只老燕俯身飞了出去，停在房檐的电线上，一动不动的望着我;又一只飞出去，两只燕子并着立在电线上，这应该是对公母。这时窝里像炸开了油似的，里面的孵燕嘶声的叫着。我其实还是有点生怕的，因为之前跟小伙伴在林中取鸟窝就被鸟妈妈啄过，我时不时回头望望两只老燕，一边魔爪伸进窝中，这家燕子便遭了祸。记忆中弄死孵燕的画面已经破碎，但每次回到家乡，望着房檐角落的残缺燕窝，脑海<br>便浮现儿时的罪孽。</p><p>随着学识的丰富和日趋的成熟，我终于科学的明白:”燕子的故乡在北方，北方色玄，因此，古时把它叫做玄鸟，亲和人，喜欢在农家屋檐下营巢，主要以蚊、蝇等昆虫为主食，是众所周知的益鸟。燕也是典型的迁徙鸟。繁殖结束后，幼鸟仍跟随成鸟活动，并逐渐集成大群，在第一次寒潮到来前南迁越冬”。原来，燕子还是南方的客人，像我这种待客之道，人人避而远之。</p><p>我深深的体会到这些小东西的不容易，为了弥补我所犯下的错，我决定做一些力所能及的好事来一点点弥补我童年时的过失。于是，坐在满客的城市公交车上，上来了一位蹒跚的老大爷，我接过大爷的扶手，请来坐着，这是一件好事；走在行道树的小路上，樟树枝丫掉下一颗樟树子，我用脚轻轻地把它坚硬的圆外壳踩破，这算又做了一件好事。</p><p>窝被燕儿补好，可是不见燕儿入出了，原来，秋天来了。去的经管去了，来的也经管来了，只是房檐的那个洞房还是空的，盼望着今年春天，那个老燕子窝还被暖着。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;我的家乡，是一个美丽的小村庄，坐落在楚塘平原上。那里有山也有水，还有一片片栖息各种小动物的树林，更让人留神的是一条条秋黄色长长的田埂和秋天金黄色的稻田，还有沁人心脾的乡土气息！倘若是儿时，我一定会跟着小伙伴们奔跑在村子的各个大小巷；现在，回到故乡，我都会站在堤坝上驻足，瞭望
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
